又講下PS5個OX其實係幾咁on9

見隔離講開就分享一下,
Sony自稱係為左統一免混亂, 所以 O=取消, X=確認,
現階段其實玩返好多舊game反而係更加混亂,
有好多操作變左無限循環
舉2個例子: 以下藍字為PS4, 紅字為 PS5
1, 芒亨世界
確定O X
取消X O
同 NPC 講野 O X
執石仔, 執道具, 上翼龍移動, 搬炮彈, 開炮(戰場上嘅大型武器), 開閘O O
入 camp O X
由呢度睇到, PS4 喺戰場上嘅操作全部都係統一左喺O,
O 係非攻擊狀態時係無任何動作嘅
PS5 唯獨是將入 camp 改喺 X, 而 X 預設係翻滾,
即係如果太早按的話, 會見到個角色 on99 咁喺個 camp 前面碌黎碌去,
PS4 就無呢個問題

望遠鏡 > 取消望遠鏡 X X
望遠鏡 > 觀察報告 O O
退出觀察報告X O
PS5 呢度變左一個無限循環
入觀察報告 O > 退出觀察報告 O > 入觀察報告 O ....

2, 戰神
因為係 PS5 送嘅, 所以無玩過 PS4 版,
基本上一樣係取消X O
O 同芒亨一樣係執野, 開寶箱等操作
所以傳送門嘅操作就出現左一個無限循環,
開啓傳送門 O > 退出傳送門 O >開啓傳送門 O …

以上只係玩左 2隻驚發現到嘅問題,
其他應該仲有好多

ps4有得揀 x as enter

用ps5玩刺客維京，會變返O確定X取消

精神錯亂系列

有D GAME冇咩用
好似人中個類你轉完佢都係O係確認

仁王2都係
撳O同NPC傾完 之後要撳X揀確定

冇辦法
鬼佬太多弱智，打機淨係玩一樣玩法嘅車槍球
調整唔到打唔同遊戲㩒唔同制
要就返佢哋

好奇怪呢啲咁反常嘅設計,
點解亞洲區仲未有人聯署挑戰罪大霸權?

其實掉轉粒XO制就可解決件事，宜家又要用software轉又要game廠就

習慣問題，之前同時玩鬼佬game同日系game已經經歷太多精神錯亂
想佢統一好耐，無論係X係確定定O係確定
長痛不如短痛

但支持應該要有得俾玩家自己揀

咁講嘅話依家調整唔到ox掉轉嘅人咪你口中講嘅弱智

我覺得係鬼佬寫game係用xbox手制做預設，A是B否，寫完就咁轉去PS4/5

用時玩MHW同P5R

一時X確定 一時O確定
玩慣一隻GAME一段時間一轉又係咁禁撚錯

痴線
㩒左咁多年已經直覺x喺下面o喺右面
如果真係調轉位置應該更加難適應

掉轉粒 XO 依然有問題,
其實最好係用返 PS4個方法,
俾人自己揀邊個掣 = 決定

其實logic上 X=交叉=唔要
咁唔係最好咩

鬼佬先勁，一邊玩任系機右yes下no，一邊玩ps下yes右no

最on9先係$ony

就係因為X 同O 搞到我PS STORE 禁錯掣game都買撚埋
好彩CyberPunk單野搞到refund易左

屌, 呢樣我都差啲試過,
錯手入左俾錢個畫面, 喺最後confirm時諗左陣

依家PS4有d game都係X=yes，如果全部廠都係跟晒同一個標準，等啲人習慣就唔會有太大問題

fall guys我都試過

其實我講果兩隻 game 芒亨同戰神就算續作喺 PS5 都好,
操作方法應該唔會大變,
係好明顯 O=Yes 對操作性流暢好多
更何況, 罪大可以一聲令下就令到全部舊game都變晒 X=yes,
咁好明顯 game廠係有預留彈性去決定邊個掣先係 yes 啦,
只係罪大霸權一定要 X=yes 啫

成隻驚都統一XO用法，適應唔到真係好有問題
香港人任系日版美版驚都會玩，幾廿年來XO轉嚟轉去嚟咪又係咁
係日本驚出美版都要特登改XO應付呢班低能白豬

但依家樓主講嘅係有啲驚一時圓一時叉

點解X 唔係取消其實
係人都睇得明

寫信去官方SONY 屌鳩佢正視問題, 如果唔係佢一直唔撚知!!!